香港電台回應表示並無違反「一國兩制」及《香港電台約章》

香港電台回應 #ThePulse

就 2020 年 3 月 28 日英文節目《脈搏》（The Pulse），香港電台發言人回應如下：

當天播出之《脈搏》，主題是探討世界各地新冠肺炎疫情，以歐洲、美洲疫情最嚴重的城市為切入點，如紐約、倫敦、以至意大利北部最受影響的倫巴第大區。該集旨在分析各地疫情之應對及受影響的民眾感受，有各地方政府的說法，亦有世衞的回應。

當提及台灣，節目只以地方（place)來形容，本身並沒有任何取態。

香港電台審視全集內容後，認為該集節目並無違反「一國兩制」，亦沒有違反《香港電台約章》。

#ThePulse #電視部公共事務組 #WHO

source:

推

快d 幫手cls

本來唔知, 原來台灣係有分別

大家一齊send email去商經局同廣播處長支持Rthk